【疫襲樓市】市區樓大劈租 大角咀1房勁減27%

受疫情影響，租務市場大受打擊，不少業主為免單位空置，寧願大幅降價租出，減低供樓成本。大角咀新樓利奧坊．凱岸有一房戶劈價27%租出，回報率僅2.2%。

上述租出單位為利奧坊．凱岸1座高層J 室，一房間隔，向北望樓景，實用面積約248平方呎。香港置業市務經理 (銷售)葉嘉俊指，業主以約1.6萬元放租3個月後吸引外區客洽詢，雙方議價後減價4,300元或約27%，以1.17萬元租出，實用呎租約47.2元。據悉，新租客為情侶，心儀單位價錢相宜，故睇樓1次即決定承租。資料顯示，業主於2018年6月以約633.3萬元購入上述單位，租金回報2.2%。

港島大型私樓亦有大幅減租個案。北角城市花園10座高層A室，實用面積約1,032方呎，三房套間隔，望海景。利嘉閣地產分行經理王偉明表示，單位於去年9月開始放租，業主原叫租48,000元，經議價後減價11,200元或約23%，終以36,800元獲承租，實用呎租約36元。

業主於2019年7月，以約1,900萬元購入上述單位，現租出享租金回報率約2.3厘。

上兩個星期，我話劈租3成係基本， 比狗咬
話咁快就真係劈租3成， 連登業主仲話要養老鼠都唔減租比租租

連登AA 狗： 業主好撚掂， 寧願丟空都唔會減租比你地

劈租

回報好撚低

同定期一樣

以1.17萬元租出，實用呎租約47.2元。據悉，新租客為情侶，心儀單位價錢相宜，故睇樓1次即決定承租。資料顯示，業主於2018年6月以約633.3萬元購入上述單位，租金回報2.2%。
-----------

6,333,000 x 40%(首期) + 印花稅律師經紀費= $3,000,000 [本]
11,700 (租) - 1,140(管理費/月) - 560 (差地/月) - 1,000 (物業稅/月) = $9,000 [年回報$108,000]

租金回報 = 3.6%

留名睇 將會有人話 4成首期出租犯法

業主自己計法呃埋自己

唔洗供牙？

248尺單位,633萬,大角咀
呢個則好似某幾個單位既室外分體機集中係某一個單位既外牆
仲因為玻璃外牆,所以要用吊船先整到
即係他日ABC單位壞冷氣,要問準D單位先可以整

借380幻，當2.25厘，銀行息每月7000喎😂

呢期每年供嘅錢，利息佔供款約20-25%

10年前興玩1成首期 & H+0.7
回報率真係唔識計

利：完全同意租樓日日賺

寧吉屋 勿劈租

本身係個租太貴啫

點解係三成？請教

純粹推測， 不過比狗咬

我都係淡淡
跌！跌！跌！

屌佢老母啦呢個單位200幾尺開16k 本身都on99 啦
唔通我開兩萬蚊租，肯減到一萬就話勁減50%呀
低鳩能

租天晉車位都5k

下 咁按揭供款嘅利息支出呢？
無人咁樣計咁奇怪

九唔搭八
呢個case係2018年買喎
文中又無講業主做幾多成按揭

我都有供樓
近排hibor跌返
都無可能利息只佔供款20-25%

剛入伙係鬥平

湯文亮上身？業主又老作數

幻你老母呀

你都未減供樓嘅錢，戇鳩

400萬樓 9成按 40萬本
收 7000 x 12 年收80000
20厘回報

業主供樓供幾錢先?
如果都係一萬幾. 咁11K 租金都OK

就黎係租務旺季，到時大把人租啦

呢個盤岩岩先收樓 500個單位過半投資者掉出街放租 唔人踩人就奇

係囉 咁計重開心啦

反時事台搞革命啦廢閪

吾好踢爆人啦😂

呢排日日見報道市區樓輸到入血
成班市區業主仲喺度打飛機 未認清事實 又唔離開自己comfort zone 自以為世界圍住佢地轉 都on9

一直都話投資客收租盤最唔穩陣，跌市先鋒
自住盤個個肝衰，冇人想賣想放租，價自然穩

Fake news
連登仔話加租架

up mud 9

乜野市 新樓入伙都係平租架啦

供數錢用租金收入俾，
50%首期，50%供款即係316萬借貸2.3%厘分360期還

業主每月支出：供樓$12300+管理費$1100+收租物業稅$1000+差餉地租$400。=$14800

$316萬現金做首期，暫時未有回報要再每月支出$3500，到大約幾年後要加租到$15000以上，你個316現金開始有回報，同埋你一路供樓你一路供咗入去本金愈來愈多ma！同埋三十年後層樓3000萬，你俾316萬現金三十年後變3000萬

佢哋會話好多人供完同fullpay
樓市永遠都會gogogo

27% 咁少 ? 最少 270% 啦下話 ?

過SSD 平租個個盤都係
劈到入血就少見

根本依家呢2年買樓收租就完全唔抵...係得用家入市。

好多人供完，但無一個係gogogo，好慳家㗎，大家樂$60個餐唔捨得俾

不嬲收完樓都話鬥平放租 早啲租出去收多一個月

你識條春咩
連登業主話逆市加租呀

拎黎養老鼠都唔益D 租租